\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt]{scrartcl}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{makecell}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[top=1in,bottom=1.5in]{geometry}
\usepackage{caption}

\captionsetup{labelformat=empty}
\renewcommand\theadfont{\bfseries}

%%% Equation and float numbering
\numberwithin{equation}{section} % Equationnumbering: section.eq#
\numberwithin{figure}{section}   % Figurenumbering: section.fig#
\numberwithin{table}{section}    % Tablenumbering: section.tab#

%%% Maketitle metadata
\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} % Horizontal rule

\title{
	\horrule{0.5pt}\\[0.4cm]
	\normalfont\huge Milestone report\\
	\horrule{2pt}\\[0.5cm]
}
\author{
	\normalfont\normalsize
        Jiří Szkandera\\[-3pt]
	\normalsize\today
}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\textit{Snažil jsem se vše popsat věcně a bez zbytečných detailů, tak jak jste říkal na cvičení.
Kdyby cokoliv chybělo, dejte vědět.}

\subsection*{Zadání}

Úkolem semestrální práce je vytvořit neuronovou síť, která bude provádět image denoising.
Práce vzniká ve spolupráci s Improlabem, kde výsledná neuronová síť poběží na kameře OAK-D-Lite a bude v reálném čase provádět preprocessing vstupního obrazu.

\subsection*{Rešerše}

Čerpal jsem z následujících zdrojů:
\begin{itemize}
	\item \href{https://towardsai.net/p/deep-learning/image-de-noising-using-deep-learning}{Image De-noising Using Deep Learning}
	\item \href{https://arxiv.org/abs/2207.11771}{Image Denoising Using Convolutional Autoencoder}
	\item \href{https://arxiv.org/abs/1908.00273}{Pyramid Real Image Denoising Network}
	\item \href{https://arxiv.org/abs/1606.08921}{Image Restoration Using Convolutional Auto-encoders with Symmetric Skip Connections}
\end{itemize}

Na základě článků uvedených výše jsem se rozhodl, že použiju architekuru konvolučního autoenkodéru.
Konkrétní architektura zatím podléhá změnám, avšak ukázkové výstupy byly vygenerovány sítí, která má 2 konvoluční vrstvy pro enkodér (output channels 10 a~20) a 3 pro dekodér (output channels 20, 10 a 3).
Pooling není použit, protože zahazuje detaily obrázku.
Mezi enkodérem a dekodérem je provedena BatchNormalization.

\subsection*{Dataset}

Jako dataset využiju \href{https://www.eecs.yorku.ca/~kamel/sidd/}{A High-Quality Denoising Dataset for Smartphone Cameras} (odkaz na článek \href{https://openaccess.thecvf.com/content_cvpr_2018/html/Abdelhamed_A_High-Quality_Denoising_CVPR_2018_paper.html}{zde}).
Velikost medium verze je zhruba 13 GB.
Spolu s data augmentation by mohl být objem dat dostatečný.
Neuronová síť byla natrénována na tomto datasetu.

\subsection*{Ukázkový výstup}

Přikládám ukázkový výsledek predikce (odstranění šumu) na jednom obrázku.
Nikdo neříká, že natrénovaná síť je perfektní, ale něco se děje.

\begin{figure}[H]
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.95\linewidth]{./images/example_noisy.png}
		\caption{Vstup (s šumem)}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.95\linewidth]{./images/example_denoised.png}
		\caption{Predikce (bez šumu)}
	\end{subfigure}
	\caption{Celý obrázek.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.95\linewidth,trim={3cm 1cm 2cm 4cm},clip]{./images/example_noisy.png}
		\caption{Vstup (s šumem)}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.95\textwidth,trim={3cm 1cm 2cm 4cm},clip]{./images/example_denoised.png}
		\caption{Predikce (bez šumu)}
	\end{subfigure}
	\caption{Detail.}
\end{figure}

\end{document}
